四大文明古國，點解得漢文化可以一直流傳?

埃及，公元前三世紀俾希臘征服，再無復國，之後到羅馬統治，自身文化逐漸被遺亡。到7世紀伊斯蘭文化入侵時，已經無人識得讀古埃及文字。

蘇美文明，公元前大約20世紀被閃族人滅國，只有蘇美人用的楔形文字流傳下來，成為普通人唔會用既宗教文字。但閃族的巴比倫後來亦被波斯，羅馬等滅國，幾經戰亂後，連楔形文字都無人識得讀。

印度文明，公元前18世紀左右神秘消失，歷史學家都唔知點解，佢地文字既解讀，仲係一個謎。緊接崛起既印度教文明，係完全唔關事既。聽落有d似西班牙人入侵印加及瑪雅後，燒哂佢地既書，殺哂佢地既人。

只有中華文化，可以一直流傳下來，就算中間曾經被外族統治過，中文及其承載的文化系統都無被消滅。

點解既

而家仲邊有漢族文化

支那狗打飛機你又信

漢文化一早斷咗

漢文化一早比共產黨改曬做自己文化

印度文明，公元前18世紀左右神秘消失，
印度

傳承得比較好嘅係日本、南韓

試吓google:
唐宋在日本
明朝在韓國

其他三個文明古國係地域上具開放性

支國係地域上幾乎係自成一角
比秦嶺，戈壁，青藏高原隔開同外界大規模接觸

請先定義「漢族」和「漢文化」

因為四大古文明呢個講法係錯，淨係中國中心地區都分咗黃河長江兩個古文明啦

因為佢冇將侵略者 納入自己國家民族， 中國就唔同呢， 無論畀邊個民族統治， 只要將佢 列為中國人 ， 中國就會不死。

如果當年日軍 成功咗， 咁中國就有六大民族， 漢滿蒙回藏日

只要你打贏我 你就係我族人

五胡亂華之後邊得來漢文化
你唔係見大陸有雞著「漢服」就當係呀

清朝及中華民國在台灣

如果你想講點解得中文字流傳到，就因為中國地區有先進啲既表音文字唔轉，係要死抱住殘舊既方塊字只係代表守舊，唔代表好勁

中國咁都計漢文化咁美國佬都計流傳古羅馬文化啦

強暴文化

但無可否認, 發源於黃河北部商朝的其中一種文字, 到左春秋戰國再加上豐富的哲學思想, 一直流傳幾千年不斷至今.

福建會有少量純種漢人，其餘都係被人入侵後，或入侵南蠻後嘅打亂種～

首先人地既文明有文物證實，唔同支那果5千年得個吹字

二來人地既歷史古老過「中華文化」好多，人地係公元前三千年就有文明，你堆支那人仲係猴子咋

三來四大文明古國，只係中國人自創出黎打飛機

你有無詳細睇我篇文
我都提過, 就算中國曾經受外族統治, 就算好似蒙古人咁致力消滅漢文化都唔成功, 清朝更加被漢文化反侵略, 到乾隆果時, 皇帝已經抱怨滿族大臣唔多識講滿文

公道講句, 你睇唔睇得明三千年前寫既詩經?
呢D咪係文化流傳不斷既例子囉

其餘三大古文明, 有兩個如果唔係考古學家努力, 都唔會解讀到當時既文字與文化, 有一個古印度, 仲消失得無影無踪tim

咁你又點解釋到, 經歷秦始皇焚書, 五胡亂華既亂世, 蒙古人滿州人入侵, 都消滅唔到四書五經, 可以一直流傳至今?

奉勸樓主，呢啲問題係連登好難有正常討論

咦 啲人話清朝在中国

咁你點知埃及畀希臘消滅咗， 希臘冇吸收咗佢文化？ 而家嘅普通話係漢文化定係滿文化？

岩, 廣義上你可以咁講.
但古羅馬唔係四大文明古國一員哦~
羅馬人到公元前7世紀先有自己文字, 比其他四大遲左N個世紀了

晚清

又真係, 明明係學術討論, 就吸引左一堆盲反中國既人入來

咁你又點證明到今日睇到嘅四書五經冇被刪改過?

因為有文物佐証

現今印度嘅人同古印度唔同
程況就好似希臘咁

印度教前身咪係吠陀
幾時有滅絕

而且兩河同埃及係古文明嘅古文明

黃帝同木乃伊係同一個年代

樓豬講來講去其實都係漢字同書籍

唔通一個文化淨係得文字

例如，就算真係有四書五經原本，但係已經冇人跟入面嘅嘢嚟做 學你話齋，文物嚟㗎，有邊個所謂古文明冇相關文物? 但係唔等於個文化本身流傳到喎

其實好多所謂「傳統習俗」都係近代嘢嚟

真正嘅漢族文化大多已失傳

老實講 唔怕比人話讀得書小
我真係睇唔明商朝既文🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️
唔好話商，春秋都未必睇得明

四書五經係倖存者
大把古籍失傳咗

真
不過稱現今文化係漢文化確實有問題 用華夏會準確啲

點解可以流傳，係因為日本人呀，你估係靠你班支那人咩
咁樣日本算唔算中國傳承者？

講咩中華文化流傳，支那共產中文就已經唔算啦，仲有垃圾殘體字

當年國民黨遷台，清朝皇室都跟埋走

仲有應該係文明唔係文化

我俾份甲骨文你係咪真係睇得明先
唔通將古文字譯做楷書就唔洗學者做嘢

因為夾硬要話係流傳咪流傳囉，
你地中意啦。
事實上夏同商已經係完全兩種文化

同意，文字可以係文化既其中一種載體，但其他建築，運輸果啲點解唔可以都係文明既體現，可能好多已經融左入血先冇發覺

岩, 文明會準確好多.

你點撚定義流傳？依家擺明慢慢死亡啦
屌你吐火羅同巴里文全世界仲有幾個人識,你又唔撚當話佢哋流傳緊?

大陸仲邊有正體字同廣東話?

成套文化比人腐蝕到體無完膚，啲華膠仲打撚哂飛機咁，收皮啦弱智仔
死淨香港一座孤島咋

阿Q

引用錯,sor鳩巴打

北達戈壁 西抵喜馬拉雅 東南臨海
全部計晒係漢文化

indus valley

你有冇去過伊朗呀？你當波斯人搬撚咗去火星呀？

其實係 最好唔好係到問

所以先得以保存至今

無恥就夠

1. 上面都有提過, 中華文明係韓國, 日本都有流傳
2. 用正體字廣東話消失, 來說明一個中華文明消失, 係好狹窄既睇法.
3. 巴利文除左佛教高僧無乜人識, 但其承傳既佛法, 卻流傳至今, 唔可以話印度佛教文明滅亡. 至於吐火羅, 文字又無流傳, 文化哲學思想又無流傳, 就真係滅亡啦.

唔知你想表達啲咩 可唔可以講清楚少少

波斯唔係四大文明古國之一.

原本分類做四大就係講緊呢四個文明對往後文明既影響力，就算個文明消失左，佢既影響力其實一直延續緊落去(包括科技、制度、文化等)。

我講緊Indus Valley Civ.
Vedic Civ係後來係印度出現既文明, 但無繼承Indus Valley Civ既野.

暫時得呢個比較有意義既討論....
因為地理上自閉, 所以被其他文明消滅既機會都細D

四大文明古國入面既 "中國" 已經係宋朝後滅左國喇

清朝被文化反侵略？
直到依家仲大堆滿清劇吹奏呀

唔會明，秦先改做小篆，小篆我地都唔會睇得明。

漢朝先公元前200年
你拎埋其它公元前2000年既出黎點比啊大佬

我冇讀印度史 但有關嘢文明嘅消失可以睇下《大崩壞》呢本書，原因都不外乎人口過度發展、因為破壞生態環境而耗盡資源之類嘅原因，至於外敵入侵就少啲機會

國家滅亡同文明滅亡係兩樣野黎....

你要一個文明滅亡 要宜家既人無一個再識返以前曾經有過既野

認同 舊登時代學術台或者得
宜家連登因為得到ac門檻低左 加上反送中令用戶大增
變相整體質素下降左 宜家連登好撚中意乜都屌乜都串人一餐仲覺得自己好幽默 膠post都算 正經post都係咁 真係睇到心很累
追左一陣post 都無一個真係有深度嘅回覆
但睇標題其實係一個幾有意思嘅探討黎

吐火羅文好似季羡林香左之後得返1個德國佬識，唔知佢香左未呢?

其實好撚簡單，支那人on99含賓洲囉，揸槍（古時即軍頭）講嘅就信；所以個個做皇帝（推翻舊朝開新朝個時）都話傳『剩』上一手，方便統治；你睇中共都話傳『剩』金魚佬，但你話中共文化係咪民國文化。

印度都有山包住

我都明，

因為漢文化 地理上都比較優勢，地大資源多

仲要 東有海 西有山 南只係呼呼嘿嘿 只有北方多敵人

但埃及 巴比倫 地理上本身無優勢 位於歐亞中間 4面都有敵國

印度次大陸地理上無支國無封閉

特別係印度河流域經常受到伊朗高原強權既威脅

高僧先識？我老豆正正就教梗巴里文，香港都有得讀呀，又叫唔叫文化流傳呀？
你所謂嘅漢文化根本模糊不清，就好似道教連耶穌都可以拜，根本任你演繹。語言係文化重要載體，唔通你用英文紀錄漢史，你就當堆英文係漢文化流傳？
漢朝亡撚咗，又可以去韓國同日本到做混血文化，然後叫做漢文化流傳。
巴比倫去波斯就唔得，波斯去伊朗伊拉克就唔得？

難怪贏國係贏國

而家大陸都冇咩人識繁體字啦
咁都叫文化傳承到？

三國之後五代十國既五代己經唔係漢文化啦

你係咪戇鳩嫁
嗰陣時清朝割讓領土俾俄羅斯
份合約淨係寫咗滿文俄羅斯文同拉丁文咋
漢字
佢哋點解要寫農奴嘅文字呢

但印度一過左d山就差唔多係一馬平川無險可守。

中國有黃河長江2條天險外，都有唔少關口，四川係山區，南方以前多森林。

點介定古中國文明
最早既都係春秋戰國時期嘅文化
同其他三者相比太遲

漢文化同期係講緊羅馬 緊係容易流傳啦

人口基數大， 文明喺東亞區域比較先進
就算係侵略者都同化唔晒+被反同化
畢竟用蠻力可以打倒一個國家，但係複製唔到文明

如果侵略華夏地區嘅侵略者，有同華夏地區一樣嘅文明程度，咁我相信華夏文明同其他文明一樣會逐漸失傳

調返轉，華夏文明反而打冧咗其他類似
三星堆，巴蜀文明之類

睇返我都仲係覺得好型
三星堆，同南美嗰堆外型幾似
唔同嘅係南美洲真係好遲先發跡
巴蜀文化早成千年up

Lee 到d人唔識分架，淨係肓反中國
總之同中國有關既野說一慨反左先

但明明漢文化 都只係其中一部分
中國係近代詞，古代根本無lee d字 只有漢人/中原人

中國人既意思大慨係 中原一帶既人
入面有好多唔同文化/文族

點解得漢文化可以流傳，真係寒到撚毛都豎鳩起。

冇錯，三星堆果啲就唔撚叫漢文化

巴打同上面d巴打都講咗樣好重要既野
「漢」已經係古中國文化（即係成日講既所謂華夏文化啦）演變而來

乜野都話肓反中國，你有被盲反症

預左唔會有正常討論
以前舊登學術台高質好多

大中華新花式？

你而家咪用緊中文囉

中國厚面皮史學家令人以為中國文化一直流傳

呼呼嘿嘿
cheap fans

用地域/文字流通去分？
咁嘅話條路真係有得追嘅
其他文明啲文字真係失傳晒
中文係呢個情況冇失傳係幾屈機

西周

秦朝

魏曹真碑

四大文明古國，點解得中國人繼續一直流傳嚟打飛機?

原理等於蠻族征服羅馬之後羅馬並冇消滅，反而蠻族自己信晒耶教並建立咗新既羅馬
因為蠻族無法有效統治農業帝國，只能沿用原有制度並喺過程中被同化，只有對等文明先可以洗文化

有巴打講起三星堆，真係好撚中point

巴比倫：bc2000
三星堆：bc5000-2000
漢朝 ：bc200

係唔係可以完post？定三星堆唔算華文化？

如果三星堆同三黃五帝唔算漢文化，咁乜嘢叫古中國，中國仲係唔係四大文明者國？

王*

其實樓主本身個標題已經有問題，
佢已經將成個「古中國」華夏文化=漢文化

連登淨係識盲反 你講乜都冇用

佢個前設：點解仲流傳緊？

其實成吉思汗從來都冇死，佢啲DNA已經分佈全世界，真正嘅無處不在

同期嘅古希臘文同梵文都流傳到

用中文就係中國人

文字就係文化傳承？
古希臘字母都有用，咁算唔算希臘人？
用阿拉伯數字，係咪阿拉伯人？

成班睇左幾篇9up文同加埋盲反心態完全好似溝通唔到咁

巴打，樓主問人睇唔睇得明詩經，我好想問你睇過未。
我睇咗半年，係睇唔撚明。
我想反問樓主又睇過未？

采薇采薇，薇亦作止。曰歸曰歸，歲亦莫止。 靡室靡家，玁狁之故。不遑啓居，玁狁之故。
采薇采薇，薇亦柔止。曰歸曰歸，心亦憂止。 憂心烈烈，載飢載渴。我戍未定，靡使歸聘。
采薇采薇，薇亦剛止。曰歸曰歸，歲亦陽止。 王事靡盬，不遑啓處。憂心孔疚，我行不來！
彼爾維何？維常之華。彼路斯何？君子之車。 戎車既駕，四牡業業。豈敢定居？一月三捷。
駕彼四牡，四牡騤騤。君子所依，小人所腓。 四牡翼翼，象弭魚服。豈不日戒？玁狁孔棘！
昔我往矣，楊柳依依。今我來思，雨雪霏霏。 行道遲遲，載渴載飢。我心傷悲，莫知我哀！

依篇已經算易，我小學時要背
我唔知一般學生識幾多呢

四大文明古國都係偽概念黎架

留意到好多不斷話兒登只識盲反嘅人冇回應過你

係唔係而家流動語言先
但希臘麻煩啲，N多種，有唔少都失傳
再加埋希臘個地位有咁上下，所以流傳都唔出奇嘅
不過中間應該轉手左幾次囉

我唔認同，因為樓主提出偽命題。

依個命題係當年梁啟超想團結中國人提出中華民族嘅概念，以文化捆綁住當時嘅人。
根本古中國一直以帝國概念經營，從來都不強調咩民族，依個都係帝國興盛嘅原因。

一直以來，中國官方在對國內的宣傳中都宣稱什麼中國是所謂的「四大文明古國」之
一，我們是一個有著五千年文明歷史的古老國家，以此做為愚民教育的重要組成部分。這
些可笑的論調還流傳頗廣，深入人心，其實呢，只要稍有一點世界史常識的人都知道這只
是個笑話。

首先讓我們來看看這個所謂「四大文明古國」的說法，國際上和學術界是不會有這種
幼兒園口號式的提法的，比較近似的只有「幾大文明發源地」的提法，即便是這樣，中國
也是排不上什麼「四大」的。

如果是按照「四個最古老的文明國家」的定義的話，那麼，我們中國，不要說四大，
連前十大恐怕都排不上。它的文明開始於公元前1500年左右的商王朝，不過三千多年的時
間，而其他幾大文明早於此之前已經分別存在了兩千到一千年，中東兩河流域文明開始於
公元前3500年左右；埃及尼羅河流域文明也開始於公元前3500年左右，希臘愛琴文明開始
於公元前2500年左右，印度河流域文明開始於公元前2500年左右，這只是就大的區域來說
，在各大文明區域周邊，還有更多次要文明如赫梯文明，亞述文明，腓尼基文明，波斯文
明，猶太文明等（這些古代文明正是今天西亞很多國家的前身，這些古代閃米特人和波斯
人也正是今日猶太人，阿拉伯人，伊朗人等的祖先）。要按照前面「四大古國」的定義的
話，也只能是在這些文明和國家裡去排，那裡輪得到中國呢。

其實睇返中國人口就明，南北朝+五胡十六國+蒙古+滿州呢4次大洗牌已經令中國呢片土地無漢人，日本文化跟左漢文化，係跪坐係地下食飯架，唔會用櫈

我諗情況同其他古文明差唔多，都係外族/混種為主，你去問今日d埃及同印度人，好可能佢地都會話自己係文明無斷

本身四大文明冇希臘已經係一個笑話，如果講可考究文明史，希臘重早過中原
希臘當時唔計係因為米諾斯文明1900年先被英國考古學家Arthur Evans發現
而四大文明古國既idea係梁啟超響20世紀初引入中國
當時中國人仲未知有米諾斯文明既存在，所以冇當希臘係文明古國
但隨住考古學家響20世紀既發現，希臘既可考文明史推前到4000年前
而家歷史學界主流都認同希臘係其中一個重要既文明發源地

盲撐嘅人係盲架嘛

古中國唔等於目前既「中國」
而家既中國史只追溯到明清史。
只係大中華，中共政權想強化「中國人」觀念，強加到夏商周，話咩五千年歷史。

點解你哋接受到古埃及/=埃及，但就深信中國至古流傳。

小篆已經算易睇，春秋戰國果啲金文大篆真係唔知點睇

正確講係梁啟超，早中共少少

想問下邊間U既history會教「四大文明古國」依種咁唔合邏輯既垃圾偽歷史?

無錯 梁啟超作出嚟
最多都係有「四大古文明」
而唔係「四大文明古國」

獻醜不如藏拙，唔明我建議你唔好出嚟獻醜

夏朝根本唔可以錄入正史
最多由商計起 因為得商有文字記載

睇唔明就好羞家？你都幾搞笑，我係睇唔撚明詩經，可唔可以教下我？

唔好教錯呀

根本當時有好多文明都重未有國家觀念

破四舊立四新
文革之後咩都無晒

正解
實際上係「四大」都唔可以有
點為之「四大」?
如果以中國人歷史越長排名越高既話，咁中原文明根本唔入流

但近代加強洗腦，強逼輸出觀念既絕對關中國共產黨事
仲搞到現今中國既歷史研究要做假，吹牛，跟黨走

你話點咪點

你係唔係姓孔？

你唔教，漢文化點流傳呀？

類似嘅post，唔明邊度有盲反

四大文明古國邊個真係文明

四大文明係支那打飛機用

文化大革命後仲有漢文化？？

呢個真，果啲咩三皇五帝根本仲係野蠻部落，後世夾硬附會出一個道統出來先有所謂五千年，同埋黃帝好似話仲係遊牧民族，同阿爾泰系文明近過中華好多

咁中華文化有無繼承到巴蜀文化既野? 唔覺有, 反而之後既當地人, 都忘記哂巴蜀文化既野. 咁咪滅亡囉

每逢呢啲po就有一大堆歷史盲衝出嚟柒

[b]四大文明古國，點解得漢文化可以一直流傳嚟打飛機？

你唔係以為中共打住孔子學院個名
就真係傳統儒家文化呀嘛?!

學術討論, 點會寒到撚毛都豎鳩起? 除非你已經有偏見係度, 或者心底已經將中共與中華文化扯上關係吧?

普通話(官話)係漢語
滿州話係阿爾泰語

你就盲反，甲骨文你睇得明咩？
你覺得你同商朝人 文化上有咩一樣先，文字已經睇唔明啦

講返樓主個「漢」文化 ，五胡亂華之後出現咗唔係漢人政權，仲邊得來漢文化傳承

中華文化承傳唔到古中國文化可以流傳，不過巴比倫同埃及就唔撚得

你同你阿爺個代文化都唔一樣啦事實上中國文化已經係傳得最好

因為我見太多比大中華膠塗毒心靈再去感染其他人嘅人

根本得三大古文明，四大係支那自己加落去嘅。

你哋究竟知唔知道『四大文明古國』只係中國人夾硬作出嚟自high?
西方人係完全無呢個概念。

講古文明，華夏根本唔入流亦未成形。

參考：

就算唔講『國』
淨係講古文明，根本都無中國（華夏）份。

蘇美爾時期根本就早過華夏有文明嘅時代幾千年。

講真都廢事講一、中華文化包括但唔完全等於中華民族，二、梁啟超之前已經有國既概念，我知你睇完之前話中華民族係用黎維穩果篇文，所以咪話你地on9。人講文化你又拉去話係維穩所以唔存在見到都廢事拗，盲反反到腦都無撚埋自己慢慢講落去啦唔駁

咁埃及、巴比倫同印度嘅文化點解斷咗？

我冇話斷

中文係撚表音文字， 佢完全就係表意文字嘅唯一倖存者

你識咪講幾句囉

崖山之後無中國，煤山之後無華夏，滿凊之後無漢人，文革之後無信仰，改革之後無道德。

好似得返台灣係最接近漢文化

.....有冇人可以翻譯下？
不如你睇下梁啟超講咩先？

你知唔知咩叫帝國？你知唔知點解唐朝女人咁低胸，男男肛交係好尋常嘅原因？
點解你依家唔肛交（可能你有）？你唔肛交點做中國人？
民族呢？文化呢？流傳咗去邊？

真正漢文化一早冇咗

事實上自五胡亂華後北方人已經胡化
所謂唐都只係鮮卑系嘅人建立

真正漢文化反而比日本保存

更加唔駛講南宋滅亡後殖民中國但硬生生比中国人嘅蒙古時代

起下佢底 就知到佢個底都係大中華膠架啦
幾個post 都係話支那自古以來 乜乜乜
支聯會 建設民主支那物物物

東至日本，南至星馬

漢文化係流傳嘅

不過係日本

我已經盡量唔用政見去區分，但某類人真係智力有問題
佢哋鳩都算，依家好似病毒咁感染其他人

因為你由標題開始已經有問題。assume 咗得漢文化係流傳緊但有爭議性。

點定義漢文化就係一點，文化包含既範圍太廣，你下文淨係用文字黎做論證都好弱。事關我就睇唔明古代既甲骨文，就算去到春秋戰國既字都一樣，咁漢文化係咪叫斷咗？

所以咪話連登啲質素

咪就係，留言真係不堪

日本比較多漢文化
大陸真係文化保育差好多

佢應該答唔到，巴打們有興趣可以睇下人類大歷史依本入門書
之後就係一直被神推嘅鋼鐵細菌與槍炮

主要係漢文化定義太廣令人誤會傳承咗咁多年

打飛機

漢服完全無人著
文字，語音都變哂

其實漢文化係一直變種，響古代作為一個管冶系統來講算唔錯，即使被外族征服，都可以一直沿用來管冶中原，只要征服者做下樣，就可以「奉天承運」接替前朝江山，啲漢人書生只要有好處都唔介意吹奏新皇帝，唔服既就殺左一了百了

元清兩代入左關都係咁做，鐵木真可以係元太祖，努爾哈赤可以係清太祖，漢文明不斷配合統治者需要，統冶者與其消滅你地咁麻煩，不如順勢做下戲仲易統治，手握兵權最實際，只要漢人唔起兵反抗乖乖地，鳩up幾句咩「滿漢一家」有咩所謂

正如條女肯配合認老公，又何必姦姦殺殺，大家一齊享受下水乳交融咪仲好，男既又開心有征服感，女既又保住條命，然後等所謂老公比人殺左咪換畫，邊個騎響自己身上都好，做女人肯配合既話，男人點捨得一刀殺左佢

point？
唐朝性文化係受胡人文化影響先咁性開放，我係借此反問你咩叫中華民族？
正因為唐朝係以帝國概念經營先可以海納百川，創造盛世。（詳見人類大歷史一書）

算啦，我哋都係唔好討論落去喇

四大文明古國只係梁啟超自己鳩噏
唔係咩公認 學術研究

原來係平時睇下書就出黎9up

學術討論真係絕跡咁滯由其一講中國就係一味屌屌屌

打撚到樓豬塊面腫撚哂

所謂文明古國咪又係俾你班支那狗自瀆用

蒙元果陣，呢片土地既文明已經被摧毀

蒙元亡宋，亡穆斯林

呢兩個族群八百年之後既今日，仍然係垃圾民族，重未翻到身

唔睇書，唔通聽你9up咩
定係睇網上農場文章？

學咩術呀
樓主基本上係不停偷換概念 對漢文化定義模糊不是淸
所以你點講都拗到係漢文化流傳咗
從標題已經有答案 根本唔係開放討論

呢啲話題你可以返贏國際討論 大把人同你打飛機

元朝 清朝 蘇維埃共朝已經滅盡漢文化
點解仲有人信一直流傳

漢服當和服，衣冠都冇埋仲講流傳緊，真係心臟停頓都可以當未死

唔講元清共呢3獲，隋唐已經唔係漢人🤗

睇你既比喻，你似乎係唔知道阿拉伯數字既起源

啱啊 仲要入黎話你盲反連登學術台已死
一開始又唔定義文明文化

然後明明樓上提出左好多唔同論點
但佢地扮睇唔到唔討論 駁又駁唔到
都唔知邊個先係盲反
同帶住大中華膠個身份先入為主 去討論歷史文化

要不是胡人照顧漢人，漢人早完蛋了

咁文明流傳又唔係以淨係用人種計既例如儒學雖然沒落 但仲有經典流傳，又大把人研究推廣

瑪雅文明呢啲就真係滅絕

政治影響歷史，你用支那人思維去諗就正確哂
中國共產黨=中華人民共和國=中國人=中華民族=漢文化=漢文明

一味話復興中國，但共朝既做法/歷史不風光，自然要拉d古文化黎打飛機。

你用東亞史睇就知漢文明一早唔關「中國」事

證明左其文化嘅優越性

證如你所講 埃及 印度等文化都被入侵者文化所取代

但入侵者（滿、蒙）入到中國 其自身文化反而被中華文化所入侵

印度有咩文明？ 最多咪搞人點住咖哩

巴打點睇古印度留落來既佛教

巴打點睇金帳汗國 帕木兒帝國 同匈牙利依幾個國家？
點解你會覺得蒙古人文化比中華文化同化？

仲有蒙兀兒帝國

巴知唔知佛陀其實係古印度人

中文字唔係完全表意文字黎
大量名詞都係表意+音代，例如 鋁 就係金屬+呂 表音

講緊當時元朝姐 唔知你扯 金帳汗國 帕木兒帝國 匈牙利做咩

我話入侵者 但係人都知蒙古各汗國都係獨立存在架啦

元朝嘅制度同打到去歐洲嘅蒙古人嘅制度都唔同啦

情況就好似維京人咁 普遍人都以為維京人係野蠻人
其實近半歐洲王室都係維京人/有維京血統

垃圾人 信埋曬啲垃圾教

首先4大文明古國點解會有中國先，明明同其他文明相差咁多年。。

第二，而家所謂中國文化，仲係唔係4000年前既中華文明已經有排拗。

我意思指其餘現世流通文字中，表意文字已死咗9成9

最鐘意臨尾補個“我費事同兒登駁”，扮高深，方便企喺高地繼續話人盲反

正正係元朝囉…
元朝： 1260年 -1368年
金帳汗國：1242年 - 1502年

留係中國果班蒙古人同中國人融合，但去歐洲果班又當地人融合
證明唔到巴打講嘅優越性啵

講緊文化 你講宗教做咩

btw 佛教係印度其實一直唔係大宗

而家係得返廢老支那style，幾千年前既人做既野完全同而家既人無關係

你睇返討論題目先啦 "四大文明古國，點解得漢文化可以一直流傳?"

我講緊中華文化比其他3者優越 所以留左落來

//留係中國果班蒙古人同中國人融合，但去歐洲果班又當地人融合
證明唔到巴打講嘅優越性啵//

你呢句係講緊 中華文化唔係世界上最優越嘅文化
歐洲文化都可以同中華文化一樣咁優越 所以都吸收左部分蒙古人

佢哋直屬係忽必烈，死後先分裂，果時已經霸咗歐洲

還咗清朝嘅債先講啦 班大統一支那人想繼承清朝歷史又唔想還清朝嘅債 邊有咁著數嘅事

我就係反駁梗文化冇所謂優越性，佢哋只會不斷融合，無法定義蒙古人係被漢人同化

梁啟超提出嘅4大文明古國其實所指嘅係四大河流域所孕育嘅四個古文明，四大古文明 ≠ 四大最古文明
要講嘅話其實概念比較接近cradle of civilization

嗯 咁你點解釋 埃及嘅文化俾伊斯蘭融到唔見左
唐朝鮮卑文化 俾漢文化融到唔見左

由100%外族文化 變到 90%漢文化 10%外族文化
唔知咁樣 係你個定義係 融合 定係 被吸收

如果你跟佢果套跟埋石器時代 的確叫古既

不過最用力消滅古文化就係支國

佢地只有主席思想

要講傳承/文化交流 一早已經唔係支國

當年推翻孔子像 而家又叫孔子學院

佢地logic 好奇怪

當外族入侵打贏 管你一段時期

無限loop 之後就會張曾經既外族 歸為自己人

直至現時就會張以前所有外族發展=自己文化

假設美國今日消滅左支那

會唔會自稱有5000年文化?

漢後先係唐......
埃及文化....
你係唔係想好似凱撒同安東尼咁屌下我隻閪

巴打冇錯,正正因為個百份比無可能計到,所以好難話一個地方的文化斷咗，所以樓主個＂得漢化文可以流傳＂係錯誤

呢度講得唔錯

佢哋食叉燒包，佢哋都係中國人

其實所有古文化一早已經演變曬
大家都一路進步一路向前看
唯獨中國人比較自卑,
要以所謂五千年文化自居

因為中共唔鼓勵人有獨立思考
所以很多中國人都不會認為我就是我
而每個人只是五千年文化的產物 而且一定要依附住五千年包袱去生存

因為中華人民共和國騎劫左漢文化

強姦左條女=成功溝左條女咩？

d 本土人唔學外文
迫班外族入侵完反而要學中文

崖山之後無中國

連對漢文化最基本嘅定義都冇提出，
討論條毛呀？

連登係好多小朋友 ，但樓主同埋上面小連登仔嗰班都唔見得高汁幾多。

無知一問， 其實畀共黨管治左算唔算斷左漢文化

淨係希臘文化都贏so called 漢文化九條街
Copy wiki比你

希臘文化經過幾千年的演變，從邁錫尼文化，到最輝煌的古典希臘文化時期，之後受到羅馬帝國及拜占庭帝國的影響。其他文化或國家，如拉丁文化，法蘭克王國，鄂圖曼土耳其帝國，威尼斯共和國，熱內亞共和國，大英帝國等等，皆對現代希臘有所影響。而多數歷史學家相信希臘獨立戰爭是復興希臘文化的主因，使得多元的文化得以統一。

古時候，希臘是西方文明的起源。現代民主肇因於希臘民主、陪審團制度，及法律之下人人平等。希臘人能夠在許多學科有所發展，如生物學、幾何學、歷史學、哲學、物理學等等，是因為他們的思考有系統。希臘人亦引介許多文學格式，如史詩、詩歌、歷史、悲劇、喜劇等等。他們追求調理與調和，這種美的概念大大影響了西方的藝術。

呢個topic唔係討論邊種文化比較優越, 而係討論滅亡左未, 同埋原因

無人迫架, 連皇帝都唔用自己文字, 寧願用中文.
好似魏文帝咁, 好似乾隆皇咁, 已經入關好耐, 大臣都唔可以流利使用原本文字, 所以寧願漢化用中文, 方便溝通.

你諗多左啦
呢個topic唔係討論中華文化係優定劣, 遑論討論中國人自卑定自大
只係討論點解其他同時代文明已經失傳而滅亡, 但中華文明仍然傳承自今?

唔好同我講地球係圓，我哋依家討論點解地球係平依個事實

"假設美國今日消滅左支那 會唔會自稱有5000年文化?"

咁就要睇下, 之後邊種文明成功跑出啦

新國家既人, 係吸收左美國(傳承自羅馬及希臘)的文明, 但繼續講中文, 保留原本中華文化呀?

定係美國的文明, 同化左中華文明, 到時無人再用中文, 除左歷史學家無人再識得中華生活文化與習俗, 無人再識得唐詩與中國文學經典呢?

btw, 呢類what-if問題, 其實係好好既科幻小說題材

The culture of Greece has evolved over thousands of years, beginning in Minoan and later in Mycenaean Greece.
Mycenaean Greece (or the Mycenaean civilization) was the last phase of the Bronze Age in Ancient Greece, spanning the period from approximately 1600–1100 BC.

希臘文化3000年都冇消失點睇

人如其名

咩野消滅唔成功?
朱元璋果種嗜殺嘅文化來自邊度先? 孔子教嫁???

見到同中國、漢、華人、中華等字眼
預左有人入黎又話支那又話中共又盛

D 人入黎負評，但又無論點提出
On99

Greek又係異數, 可以係另一個討論題目了
地中海係四戰之地, 但可以傳承3000幾年, 其實都唔簡單
就算希臘各城邦, 都被羅馬人滅國, 希臘文化仍然同化緊羅馬人既文化
到東羅馬帝國時期, 更加係全國講希臘文

好近代，2000年左右
史記：
及高祖時，中國初定，尉他平南越，因王之。

春秋
齊侯來獻戎捷，非禮也，凡諸侯有四夷之功，則獻于王，王以警于夷，中國則否，諸侯不相遺俘

有聽過明代在越南

問題係，你要「無變化」先認為為同一文明？

係咪同一文明，好大程度係當地人點睇
連登標準：秦亡漢興就係一國取代一國
但明明由漢至清，代代紀錄前朝史都不視為外國
反而強調所謂正統，就係相信一個一以貫之的天命
(前朝失德失天命，本朝取而代之)
呢個信仰你話迷信都好，佢地信
已經足以同其他文明分別

嚴格來講
只有佢既X染色體係廣為流傳

冇乜幾個認真討論,定義都未講就屌黎屌去

1. 乜野叫漢文化?文字?衣裝?飲食?技術?習俗?價值觀?以上所有?

2. 乜野叫一直流傅? 100% 一樣先係? 有改進/演化計唔計? 唔同種/近種人流傳計唔計?

一個又話日本有中文另一個話大陸已經用殘體唔計，冇統一定義講黎曬氣

唔多同意
「帝國」一般指治下有多民族既強權國家
但會承認有對等國家
中國王朝係自命天朝，原則上無對等外國存在
治下多民族，只係教化不及的結果
理論上佢係要將文明輻射至四周

受制於地理，現實中已經將儒家+律令制+農業既成個PACKAGE用於關內十八省(韓越算輻射範圍)

因為現實中唔可能向關外輸出農業/打來都無用，
令中國王朝(唔計元清征服王朝)的話，似乎較少外侵傾向

四大係梁啟超定義既打飛機文
仲有好多文明比古中國古印度出色，古希臘，印加，瑪雅....
你睇佢地既哲學，數學同建築真係吊打哂咁多古文明
再者現在既中國係咪傳承兩千年前既華夏思想....有保留...特別係文革之後

講到自己祖先唔係中國人咁

蒙古人有幾致力消滅漢文化
根本wfc 你班垃圾

咪就係話古中華文化同其他古文化一樣已經失傳滅亡
錯覺仍然傳承自今係因為中國人自卑

樓主根本就係乜柒都唔識就話漢文化一路流傳，除左文字，我都好想知有咩漢文化流傳緊？

我仲未同你講商講周

如果用漢字就當流傳，咁你個文明真係斷撚膚淺

四大文明古國咪又係梁啟超吹出黎打J

中國王朝點無外侵
百越巴蜀，淨係黃河流域去到所謂既自古而來，好多都係打翻黎

我都唔識，但我知冇定義雞同鴨講討論唔到
留名學野

應該同香港就黎冇廣東話一樣，唔夠人打比人強行同化滅聲

事實，蒙古人見過世面，漢文明只係佢眾多征服對象之一
唔會似之前匈奴、之後滿人咁，
快速認為漢文明較高級
加上可用眾多異民族為官
唔多需要維持科舉，得罪文人

但明代修元史，又唔見大罵蒙元
甚至繼承眾多元人特色
(由省制到刀具)

而漢人臭罵蒙元，大概由清起
用來指桑罵槐

我指佢早期(大概至唐)，在關內已經征服至極限
漢唐既超水平發揮，一度控制西域
但成個文明PACKAGE移植不能，不可能長久

中國幾時唔係多民族

你對帝國一詞理解係邊到嚟?
據我所知帝國係一個營商概念，因為帝國入面係可以有唔同小國，各自嘅國王，歐洲如哈布斯堡王朝，中國就諸侯。
唔同民族有自己領土，文化，語言，唔會話自己係哈布斯堡人但佢哋都會為共同利益行動。
正如似拜占庭容許異教徒納稅後朝拜經商一樣，帝國可以用經濟優勢快速吞併不同地區，不一定要兵戎相見。所以以前全部王朝都係，而且必須以帝國模式運作。相反民主概念發源地希臘就只係係海外建立殖民地，比起亞歷山大版圖發展慢好多。

依個情況好似各諸侯咁，單講戰國都有唔同民族係入面，佢哋敗秦，被焚書坑儒，但唔可以話自此佢哋就叫秦人。

對等國家係咩概念，我唔清楚，但自周朝已經同古希臘貿易

到底『中國』係咩概念?咩時期的中國先叫中國?

假如以秦統一六國計，漢朝已經侵略咗好多額外土地，及後唐太宗打到入阿拉伯，不過高先知輸撚咗先失去西域控制權。所謂不侵略只係地形所限同時不斷被入侵的假象。

「多民族」只係帝國特色之一

中國係多民族，但唔係西式帝國-
佢原則上唔承認有對等外國存在

咩叫中國人？我祖先比人叫開南蠻，冇資格中國人

我覺得咁樣又唔公道，拎唐就話關內征服至極限，我就覺得同依家既自古以來係中國領土無乜公別

我當由信史開始，再當商去周係繼承。
其實所謂古中國都係一路向外擴張，只不過係打到出去唔夠人打/守，先至會有唔打既錯覺

Sor 我個你係指樓主

我知呀

哈布斯堡王朝有外交

理論上中國王朝無外交
(漢被匈奴打，要求和等情況，係非理想狀態，
理想狀態係中原向外輸出文明，列國朝貢)

因此我話古中國唔係用帝國概念經營

傳乜撚 文革之後已經冇咗中國人（漢文化）

孝悌忠信禮義廉恥，你望住呢班隨地吐痰屙屎、 打尖插隊搶資源既支那人你真係覺得佢哋有？

6uo

冇外交？
佢幫高句麗打倭寇唔係外交？
佢同用錢巴結琉球防止日本擴張又唔係外交？

人哋係藩屬國但唔係中國領土一部份，都唔撚係中國人，比啲尊重歷史好唔好？

你咁講我夠睇得明舊約聖經啦
印度吠陀經4000年前寫成而家縱係印度教經典

向外侵略輸出文明秩序都唔叫帝國 咁咩叫帝國

任何文明都會向外擴張

古中國無可能例外
未統一，周朝諸侯已經向外擴張
但中式文明特點：將農民編戶收稅
之後演化至以科舉維持地方精英同中央關係

此特色下，漢文明的極限，就係農業範圍
秦漢擴及廣東(再用幾百年消化)
巴蜀消化時間又更耐
但西域就連有超常發揮，都消化唔到
(韓越語文同漢人完全唔同，但較早建立漢式政權
自己玩編戶、科舉，反而留下自我認同)
到清係再一次超水平發揮，征服西域

唔講遠，單講三國時代肯定有外交掛？定係你想講依個係中國內戰？

支那有文字記載, 有史跡可追塑的歷史只有到西周, 之前所謂5皇同夏商朝都係傳說嚟, 根本冇得印証係咪承傳自同一文明

之前傳說時代更似係一個部族消滅咗另一個部族去搶地盤, 當時可來所謂漢文化?

到西周係公元前899年滅商立國, 到而家有文字歷史及文化承傳嘅歷史只有3000年, 所謂中華5000年當中, 前面嗰2000年根本係9吹出嚟, 點可以同埃及, 蘇美, 印度河呢D真係在5000年前已存在嘅古文明相比?

老老實實, 而家嘅所謂漢族, DNA當中有幾多繼承自3000年前嘅周人? 莫講話乜Q炎黃子孫

非理想狀態嘛
宋打輸，認金為上國都要
但理想上，中原朝廷唔承認有對等外國
(唔係因咩大清連外國要建領館都抗拒幾十年？)

乜漢文化去到向農民收税當兵就係
喂，呢個係制度唔係文明 wo

咩征服西域，去到今日，你問下西域人係咪中國人，睇下佢地點答你？

我指天朝個概念，係高於帝國

廣東都仲有人講喎 大陛啲字典都仲有記載正體字喎
你唔好食左佢先得架

咁冇得講架啵....打贏就征服 打輸就非對稱外交

我其實唔多認同係周係滅商立國，兩個國家都並存左一段時間

Yes 所以我用巴羅文做例

三國早年根本唔係國
當時名義上仲有個漢室在

而且我講既係「理想」
中原王朝幾明顯唔承認有咩對等外國
(漢認羅馬為大秦，可能係早年既例外
其他都係因為實力不及而一時放棄理想)

漢文化的確一直流傳
不過唔係共產中國
係日本 韓國 台灣

漢文明「特色」
唔係定義

西域我指古中國唔係唔想擴充，
係個PACKAGE移植唔到去關外

我理解一下....我征服哂附近民族 附近都冇人夠中國打 所以中國就唔係帝國 係唔係咁？

你舉個例，有無外國係原則上咁認為無對等外國存在？

聽落有d似西班牙人入侵印加及瑪雅後，燒哂佢地既書，殺哂佢地既人。

你邊到聽返黎，公元前18世紀發明左紙張啦咩？？？

On9啦
要講既韓國同越南更有資格傳承漢文化

明朝到而家一路都保存到

反而班中國人拎滿服當漢服著
見到真係爆血管

其實黃種人分咁細為咩

我講：佢痴線過帝國

在內
羅馬無咩傾向要同化被征服民族
某程度上認同希臘文明較高級

秦漢起，漢文明征服土地，係要移入漢人/同化土著
呢D唔係典型既接受帝國多元既想法

在外
西方帝國對控制範圍外既王國，都視為對等外國
中原理想係無對等外國

而家既普通話滿清人已經講緊
滿人識講既點會係漢語

表音既typical example係韓國文字
即係訓民正音

寄音於意

即係如果一隻字咁岩同另一樣嘢既韓文字撞咗
就要睇音

韓文完全係一隻字嘅頭尾音溝埋嚟讀

你不如聽下滿語係點

中文一路承傳無被消滅過
現代人睇得明甲骨文咩
好似話歷史學家只係睇得明好小部份既甲骨文字
仲要係拼埋一齊，都係解唔通D古藉
即係根本唔知自己既解說係啱定錯

周以前係商王朝係大西北D馬仔, 係來滅咗老大先建立周朝, 並在中原建立自己嘅封建體系, 大清洗以前商朝係中原各地嘅部族勢力, 咁又算唔算係種族清洗?

其實商朝仲有D乜嘢係遺留喺以後所謂嘅漢文明當中? 而家睇落真係連渣都冇剩

唔係好熟三大文明

佢地有無經歷過統一前既類似戰國時期？
如果無，而係好快統一左，兼且之後就比人入侵滅左，咁的確好難保存到文化

因為點解會保存文化，係有呢個需要係唔統一既階段時用黎宣傳做統一

而漢文化就係咁，歷史上少外族入侵，而本土統一同分裂時間都係一半半左右，甚至唔統一既時間會多d

另外仲有一個好重要既point, 就係真正華夏文化其實係由周開始，已經相對其他文明遲開始。同埋無外族搞亂檔。自己圍內透過戰爭同競爭發現好多文化同技術。

韓文係最科學嘅文字系統之一
反而英文愈黎愈唔係，太多外來語同例外讀音

好似話都係中文，大家都係中國人
個史觀真係同中史書一尻樣

都唔係公元前18世紀

其實周已經唔應該當係黃河流域古文明啦
你當係咁新彊蒙古又係？
咁漢文明仲係唔係漢文明

韓文都科學
幾年前唔係有單韓文搞錯左防水都唔濕得水搞到機器壞咩？

要講既話韓文既效率差過中文唔少
有時要幾個音先講緊一個中文字表達既意思

唔講華夏文化住
而家嘅討論方向根本有問題

一，爭論係咪四大文明古國根本無必要
係又唔係只係分類嘅問題
而唔影響華夏文化自身嘅特質
樓主想討論嘅係點解華夏未絕種

二，華夏文化唔夠其他人好亦唔重要
唔好嘅文化都可以遺臭萬年
（雖則機會細好多）

三，共產黨點消㓕文化都未係討論重點
因而家尚有香港，台灣，以及海外華人作華夏文化嘅載體
亦有人以華人自居
故此可以假設華夏文化未斷絕作為討論前提

認同嘅樓主可以pin作討論前須知

印度vs 印加
一打唔找

科學係佢個文字標音系統，唔係講佢語言文化

咁不如你define 下咩先算係漢文明
如果周都唔算係，咁今時今日姐係連漢文明都失傳左啦

咁呢個post 既topic 根本唔成立

但如果以文字傳承既角度黎睇，咁的確周到而家都係傳承到喎，再上去甲骨文都仲可以connect 到

但古埃及同古印度果d, 連文字都傳承唔到，係現代去破譯得出意思

咁講蒙古都唔係帝國

周都係中國人，咁日本侵華咪又中國人？

周人起源同黃河流域都無乜關係

文字傳承大哂既，咁美國又計古羅馬文明？用你標準，一樣 connect 到

你講到中文無音，説文解字咁詳盡都唔叫科學？

唔明你講咩中文無音係咩意思
韓文會被認為科學，係因為佢個標音系統齊整，發音基本上根足規則，某程度上都係因為相信較新，冇太多演變。
至於中文，唔明你提說文解字想表達咩，估你想講造字六法？六法係根據漢字歸納，唔係真係造字果陣跟果六法。而且漢字本身就唔係標音文字，亦唔係純表意，混種方塊字冇可能科學，本身個系列就要求你識個字先讀得出+睇得明。

鐵木真早年想將已知土地全變為蒙古牧場時
佢的確無想過要保留外族文明
但好快蒙古就改變
接受藏傳佛教、伊斯蘭教

由元同幾大汗國，都無用蒙古文化取代既有文化既傾向
因此，至少對內蒙古仍是典型的帝國

你既所謂科學咪近代標個音落去就當係
中文無音比你咩？查下字典先啦
我唔識韓文，但我一樣唔會讀得出同睇得明

一套源遠流長既文字系統比你拎黎同垃圾韓文比已經係侮辱
同 d 支那小粉紅話簡體字最先進有咩分別？

華夏文化周圍好多外族喎

仲要唔知點解當外族係自己人

吓，姐係蒙古同當地人文化融合咗等於蒙古文化冇咗？

咁不如你講下有咩漢文化係流傳至今？

科學or合邏輯 同文字幾多年冇直接關係，反而愈舊愈用得耐嘅，就愈易同其他語言融合。
我冇講韓文係「先進」，呢個字係你自己講。

你講嘅中文標音係講拉丁字母標音，傳統中文字典要用音切，本身就係expect你識左另一個字先，變相一定要有老師教先會識。
韓文科學化係因為字母組合合邏輯，讀音用呢個系統可以標示到，而且好少例外。即係唔會好似英文one，明明跟發音準則應該讀 (戇），但又讀成 (溫）。

中文字，由古到今已經由圖象演變，其實就係 analog vs digital 。即係揾到條路你係可以推翻去古時象形文字，即係十幾個世紀之後，後人可以憑樣去估翻呢個字代表乜。

但你個 d 韓文單音字，只有音沒有意咪就係火星文既，禾甘顛肯佳深，隻隻字有音，但唔知 up 乜尻。

我真係唔識欣賞

得音無意，一個唔識中文字既人會估到，鰻鯨同魚有關，成個 data base 比哂唔識字既人參考，點樣唔科學？

你講有音就科學，中文一樣有九聲，係你無學先以為唔科學

呢層要多謝日本

屌，我有撚話蒙古文化無左？

韓文「科學」係指佢個標音系統合理
少例外

終於講出口，等你好耐

如果蒙古文化仲係到，點解樓主命題中嘅印度文化又當冇咗，唔再流傳呀？

我唔答你，我用例子答你

2009年初，京釜線二期工程全長254.2 km的大丘-釜山區間，其中鋪軌已完成的96.6km區間內的15萬5千個無渣混凝土枕木（占全區間35萬8千個的37%）中，有332個已發生嚴重龜裂。龜裂的部位是在混凝土枕木上「締結裝置」，在這個裝置里按規定是要放防水發泡的填充物，但韓文里的「防水」與「放水」的寫法均為「방수」，又未用漢字區別，故施工公司理解錯了圖紙的意思，枕木里沒有加防水材料反而加了吸水材料，造成了全部15萬5千多根枕木成為次品而需要重新鋪設

一字齊哂兩個解釋，無漢字區別就已經搞錯

屌，你咪問樓主囉，我又無認為印度文化無左

蒙古去到歐洲=歐洲+蒙古文化 咁印度都溝下英國，埃及又溝下羅馬 巴比倫溝下波斯
中国道溝金匈奴姐

點解得漢流傳呢？

表音文字所謂合邏輯係睇佢能唔能夠準確標示發音，韓文hangul得，所以佢係一套合邏輯嘅字母。

漢字係表意+借代音，分9聲、拉丁字母、database都係該文字系列外加嘅野黎，就算所謂9聲都係20世紀hu歸納出黎，唔係一開始就有嘅野。你需要一個database先識讀，咁呢個已經唔係科學化文字。

我唔係幫語言分上中下等，只係客觀話你知個事實，事實就係語言學界公認韓文係一套合邏輯嘅表音文字系統，你唔鍾意都冇辦法。

而中文根本就唔係表音，唔係同一個可比較嘅類別內。表意文字講意會同先驗，點都唔會係科學化系統。

「標音系統」合理，係韓文同英文等標音書寫系統比較
佢個系統在呢點上，係比其他語文合理

標音標到分唔到係防定放 wo
想問下個 logic 係？

原來相反意思都可以係同一個字叫合理

語意有混淆 同 發音系統合邏輯 係兩回事黎
我一開始就講左語言文化同語言字母係兩樣野

依家係講緊韓文字母標唔標示到個發音
咁韓文 放水 同 防水 發音一樣，咁個標示到囉
韓文係標音文字，兩個字義發音一樣，係語義同語言文化問題，唔係字母系統問題
你分唔分得清字母同字義

打贏就引入中原嘅制度 唔認同自己係天子嘅臣民嘅就趕走
輸咗就話人地有用過中原體制所以係自己人

原本既印度文明真係無左喎

公元前約20世紀, 已經開始衰落,
之後城市被丟棄, 人民已逐漸忘記原本的語言, 文字, 宗教, 藝術, 大約公元前13世紀徹底滅亡
最後剩返果少少文化, 就被融合進後來產生的Vedic Civilization, 印度教文明就傳承自Vedic Civ.

有一種講法, 係雅利安人移居印度, 佔領左原本文明既土地, 但而家有其他証據, 懷疑係有其他原因, 導致該文明滅亡

你點定義漢文化先

我自己就覺得泰滅六國果時漢文化能夠擁有既百家爭鳴已經冇左 之後只係不斷搞統一 冇任何民族性可言

因為呢個種族特
就係生存 生命力

四大明文係中國人發明黎打飛機。
英文得最類似嘅concept 係文明搖籃。無幾大幾細嘅。

垃圾清朝都打j

你想講埃及呀
希臘不嬲都係個d人

一個文字系統完整就唔會發音一樣但語意唔同
你揾唔揾到中文會咁？

我講緊韓文係垃圾，你吹到點先進，連 d 相反意思都錯，咁叫科學？

寵寵寵咩

辛苦喇巴打
有時點極都唔明就算啦
又唔係有錢收

語義會隨社會環境變化，可以不斷有新字，但字母系統會相對非常穩定，唔會成日有字母增減。

你一百年後發現有查克拉，出現一樣野叫「防查克拉外套」，然後呢個名詞撞可能又會左另一個字嘅意思。但無論點撞，都唔會影響字母同發音系統。

表音語言入面，語義只存在於發音，字母系統只係用黎標示發音嘅工具。字母系統是否合語言學邏輯，同語言表音嘅語義表達係無關。

你搞清楚咩係表音字母，咩係語言先

我諗佢係完全誤解左所謂「表音字母系統」係咩，不斷都係用漢語表意嘅approach去理解表音文字

睇咗咁多頁 樓主都係冇回應過
1. 咩撚野係漢文化，漢文化就即係漢朝既文化啦，漢人都係漢朝之後先叫自己做漢人一樣。咁你漢文化又關四大文明古國咩事呢，漢字就話你睇得明，古中國甲骨文你睇得明咩？
退一步我當你文化傳承，秦承周，漢又承秦啦。
2. 晉後五胡亂華之後渣莊既隋唐，元，清 都已經唔係漢人，又點解可以覺得漢文化仲傳承緊。
3. 你贏國人連成個政權都變哂做外族人都話文化傳承緊，
咁點解其他3個文明古國既文化唔係仲傳承緊呢，3個國家既人都好似亞特蘭提斯咁消失咗？冇人係個到存活

Btw 樓主好似都水已潛

推崇統一、集體主義咪民族性之一囉

以樓主邏輯
商收皮都係黃河文明嘅斷絕
都睇唔明甲骨文
依啲文化道統論真係得啖笑

1, 用"中華文明", 撇除"漢朝"的局限性, 得未? 咁中華文明, 又的確係一直傳承不斷喎, 就算你因為無考古佐証而不信夏朝存在, 傳承至少由公元前16世紀的商朝開始

2+3 你搞唔清楚, 政權與文化/文明的分別, 完.
就算亡左國, 只要有人繼續將文字, 文化, 宗教等等define一個文明既要素, 傳承落去, 該文明就不算滅亡. 一個好例子, 就係以色列, 2000幾年前被羅馬人滅國, 但其文明仍然不滅, 直至現在

另外, 乜野係"贏國", 請說明之

明朝對韓國既影響大過越南好多
基本上韓國當時就係小中華（佢地都好自豪自己係依個身份）

咁周朝文字文化, 的確傳承自商朝; 春秋戰國傳承周朝文化文字, 再產生諸子百家; 傳承到今天仍然無斷過喎

幾時講中國人？
講緊漢文化
你文盲黎？唔識分？

點為之一直流傳

正體中文係中國本土已經失傳左
得返海外有 (香港,台灣)

簡體中文就有爭議
其實簡體 已經係另一樣野
最多話佢係模彷中文的另一種新文字

語言雖然未去到失傳,
但係大部份人都講緊普通話
即係清朝官話

係喎多謝指正

其實中國呢個名真係好模糊
國名呢家嘢亦都會隨時間改變
由以前春秋戰國到而家
每一個所謂嘅朝代其實官方名都唔一樣
秦國 漢國 唐國 清國先係佢地官方名
唔知樓主鍾意用你所講嘅邊個中國歷史嚟講中華文明嘅開始啦

如果套用番樓主個概念
土耳其呢塊地到而家都承傳咗好多野
因為統治過呢塊地嘅國家有好多個
ottoman帝國都當自己係羅馬繼承國
分別有bc嘅希臘文明(希臘文明喺公元前個陣已經存在咗好多年 唔係我地熟悉嘅雅典 斯巴達 佢地已經好後期希臘文明) 波斯 羅馬 計埋東羅
同ottoman到而家土耳其
咁係咪可以話土耳其有齊咁多文化傳承呢
事實上文藝復興亦要靠伊斯蘭教同東羅馬先可以文藝復興到
土耳其亦有好多以前剩落嘅文物
efesos 聖蘇菲亞大教堂 藍色清真寺

所以我可唔可以話土耳其係古代文明古國之一 佢繼承哂兩河文明嘅所有嘢

你周都計漢文化，你知唔知周源自邊度呀文盲

突然有兩個PO 出黎一致吹奏「漢族」
琴日先係第二個PO到講完黎

呢個PO都講下啦
1. 學術研究一定要做定義,
咁麻煩conceptualise同operationalise「漢文化」同「流傳」

1.1點先叫漢文化? 就當漢朝開始個到形成漢族,
但漢朝亡後, 經過三國戰亂, 漢人十不存一, 更加唔好提之後咁多戰亂, 漢人有幾多淨低, 有幾多係比胡溝左, 甚至取代左?
漢朝有留低啲野, 但亦有更多新野, 例如唐詩, 呢啲新野可以話係所謂「外族」既人混血既人整出黎,
咁究竟係漢文化定胡文化?
係邊個整係咪一個考慮因素?
個個人血統有幾%漢人, 有幾多%胡人先係漢文化?
定抑或個個人認同自己係漢人就係漢文化?
但呢啲外族或者混血其實係按當時政治需要同心理需要, 驚其他外族又取代自己, 咁咪要認自己正統, 呢啲又算唔自呢?
定係只要漢後, 所有係現今中國地域整出黎既文化都可稱漢文化?

1.2「流傳」
流傳與否係一個dependent variable
所以點量度流傳係好重要
流幾多先叫流傳?
係咪即使佢既語言, 文字, 服飾, 習俗, 世界觀, 道德觀, 價值觀, 認知論等等都不被現今之人所重視都叫流傳, 只要有書, 有字流落黎就叫係?
好簡單, 假設你穿越去商或周, 我好肯定語言, 文字, 服飾, 習俗, 世界觀, 道德觀, 價值觀, 認知論等等各個方面你都唔會覺得同商人周人係一脈相承, 因為你都要搵到條脈個本質係邊先
秦本身就係周個陣既半外族, 即使春秋戰國, 諸侯國都個個唔同文化, 秦一統個陣滅撚左幾多野, 基本上你邊搵到商周既大部分文化, 咁叫唔叫流傳?

2.華夏或者漢族係近代論述黎, 梁啟超, 錢穆吹出黎一種史觀(前者想反清, 後者係幫KMT國族化)
呢個論述係幻想有一條正統主河叫華夏, 叫漢, 貫穿住五千年,
五千年黎, 不斷有一啲非漢既細河同佢滙聚
呢個論述係幻想有一條正統主河叫華夏, 叫漢, 貫穿住五千年,
五千年黎, 不斷有一啲非漢既細河同佢滙聚, 融合壯大條河

但如果你唔以漢中心史觀去睇, 你會發現個條河唔係貫穿5000年去到現今
甚至未必有條主河, 而係幾百條河不斷相交, 再分開咁架姐
你只會睇到好多個族互相打黎打去, 互相影響, 繼承, 毀滅對方既文化
然後又因為政治需要, 心理需要爭認正統

3.推薦幾本書:
《你不可能是漢族：百年民族魔咒大破解》
《中國文明的歷史：非漢中心史觀的建構》
《大唐帝國的遺產：胡漢統合及多民族國家的形成》
大家可以睇學界異見, 學界向來唔係咁統一
當然呢啲可能係盲反中啦

補多句,
有時有啲稱呼係好HANDY, 係街同人傾, 你講漢文化, 好多人即時明你指乜
知你講儒家, 道家, 道佛兩教, 中文, 中文詩詞歌賦, 唐服漢等等, 佢地會覺得好常識

但呢個只係結果, 係政治操作下, 國族史觀既結果
但學術, 或者讀歷史往往就係拒絕HANDY, 反思常識吖嘛

你唔好避開第3點先得架
學你上面話有野傳承落來就未算文明滅亡，你個傳承咁廣義，咁你點定義其他3個文明古國收咗皮先，其他三個文明古國俾人滅國又好，自己收皮又好，只要d人未死哂文化依然會有人傳承，佢地本來嘅國民係唔會消失㗎。
再講古印度為例，古印度嘅佛教依係到，中國都可以話係佛教嘅其中一個載體，咁你點定義古印度文明已經收皮
贏國咪即係你呢啲點都贏既「中國」人囉

你爬下文先啦, 古印度 唔係 佛教既印度 唔係Vedic period既印度, 係講再之前已消失既印度文明. 上面講左N次, 講到口水乾, 明未?

你咁叻, 不如你講下, 古埃及 蘇美文明, 古印度文明, 有乜野語言文字, 宗教文化, 藝術風格, 係傳承到落去? 你要反駁, 就要舉實際例子出來. 中華文明, 至少漢字係一脈相承, 四書五經, 道家思想, 由春秋傳承到而家.

滅國當刻, 仍然有前國民傳承到其文明, 但滅國後第二代, 第三代呢? 睇下而家, 移民左去愛爾蘭既一個新界原居民家庭, 出左個女議員, 但佢唔識中文, 唔了解中國文化, 自身認同係Irish, 兩代人已經無左文化傳承啦, 傳承消失可以好快.

四大文明只係自己同自己打飛機。
真係數數希臘都未到所謂中國啦。

金文、甲骨文，應該好似英法德文既關係咁?

乜唔係話印度次大陸嘅原文明被雅利安人入侵然來兩者融合演化出梵文吠陀文門咩？
唔記得睇過咩書話估計原先個文明係今日南印泰米爾人嗰種

你都幾好笑wor
呢頭又話兩代傳承已經消失
個頭又話比外族滅國幾次過咗唔知幾多代但係中華文明可以傳承

咁個例子又有d錯，移民傳承消失同滅國果種消失應該比較唔到,

馬雅文化到今日都有流傳落黎

咁係你define 漢文化有問題姐
你一直無講你點define 漢文化，就係度叉其他野

你如果要狹義define 漢文化只係講緊黃河流域，咁仲有咩好講？咁既話周以後既所有朝代都唔一定符合啦，仲有integrated 外族既朝代

討論到你on99 咁款，又唔make clear definition, 講野又一舊舊，仲要將漢文化等同中國

咁鍾意吠你真係慢慢啦，你慢慢晒時間吠啦下

人哋唔知點覆你總知依家得漢文化流傳啦

首先，你個場專登用一個排除不利證據嘅概念(四大古文明)
突顯華夏文化無斷過
有人提吠陀、希臘嘅時候
你就話唔計 討論要喺四大古文明嘅框架入邊
緊係冇得輸
你要比就比有信史兼同期發展嘅
如果攞吠陀同商嚟比
用你嘅邏輯 印度佬更加勁
人地吠陀經到依家仲睇緊

其次，拎睇唔睇得明啲文字嚟比
係漠視表音文字同表語文字嘅唔同
人地改用唔同文字/改字母係好常有
就算係漢字都改到面目全非
識希臘文望落啲石刻真係會認得出啲常用字同一啲字根
識漢字望落啲金文都唔知佢做乜鳩
btw如果要講埃及
Coptic咪就係古埃及文嘅後裔
習俗夠有嗰啲搽眼影辟邪 藝術一樣有傳承
大佬了解下人地先打飛機啦

最後，一開頭嘅問題 點解仲keep到啲經典
兩大原因啦我諗
第一：東亞處於文明嘅邊陲地區
長期毒撚狀態 唔似中東依啲四戰之地
好多文明嘅衝突 自然文化咪會多變
東亞最揪得都係歐亞草原嘅遊牧人
佢地要管啲農奴 都要靠士族/士大夫
第二：中華帝國有好強嘅書寫傳統
依點就冇得拗 唔止鍾意寫仲鍾意抄
啲原稿永遠冇撚晒
但都會有抄本剩
好多族群都唔鍾意寫野
有啲鍾意口述 有啲鍾意用藝術品敍事
但係咁樣都唔代表人地冇文化傳承嘅

因為儒家同道家思想本身已經係一套好完善奴役人嘅工具，d遊牧民族梗係照用，所以咪keep到咁耐

咁唔係借用咗就話自己傳承咗架啦嘛

只有統戰之用既儒毒一直流傳

點解唔計吠陀?
因為佢係所處既地域，唔係最先出現的有文字，有城市，有宗教，有藝術文化既先進文明囉。
留意用同一標準，兩河流域的閃族文明例如阿述，巴比倫，都有呢個問題，所以同樣無計。佢地與第一個出現的蘇美文明，連語系都唔同。

至於希臘，的確有爭議，點解唔包括佢成為第五大古文明。其實又要去返梁啟超果度。四大文明講法初次提出時，希臘考古無而家咁發達，當時既人認為，希臘係其他較古老的文明，好遲先𧗠生融合出來，所以無計算在內。Linear B被破譯，係20世紀中期既事了。

至於你話，睇古希臘文，總會認到d字根，但相比之下，睇甲骨文認唔到一個字，所以希臘成功傳承但中華文明不成功?
不如睇下最早期既希臘文，唔知你認到幾多字?連字母都唔同。

官話基礎肯定唔係傳統漢語
例子 兒化音

有撚?

而家印度果d雅利安人種，嚴格黎講同白人同種

無知比知識更易招致自信

當朝史官記載前朝史梗係唔當係外國啦
如果唔係點攞正統點打正旗號話自己繼承人哋？
元朝的而且確係外國人
仲要當時中國只係人哋其中一個分部
你話要睇當地人點睇
咁就睇吓清朝
削髮留辮嗰陣個個中國人都屌晒老母
屌鳩啲外族唔識野 壞禮節
去到清代末年嘅時候
更加係有用驅逐撻虜 恢復中華作為口號
你真係覺得每一朝都係同一個國家？
所謂天命只不過係方便當權者合理化政權
魏南北朝時期
五胡亂華時期又點計？

乜宗教唔係文化一部分？

可能其他三個種族的祖宗 一早比人接走咗
所以會有斷層
得某個族 都未有人肯接同要

因為同化咗，正如佢哋寫漢字而非滿字。
普通話係受到滿族影響，但仍然亦漢語為主體。

韓文你識拼就會識讀

石器、青銅、印章、農業、城市、大浴池、廢物處理系統、排水系統、度量衡制度
當時係公元前大約3000年至2000年

又係反社會連登仔

同中國古代對民族嘅理解有關

《春秋》之義，「夷狄進於中國，則中國之。」

古代無中共咁深嘅民族主義，重視嘅係文化傳承。
即使外族入主中原，但因為當時中原係文明中心，仍然輕易同化外族人。
亦積極向外國散播華夏文化，如東南亞諸國。
只要傳承不斷，漢文化就不滅。
甚至李唐都有鮮卑族血統，但無損大家都唔會視為夷狄，因為禮教一致

你睇元、清史(稿)，由漢官到皇帝，
都係開口埋口「中國」

我同意，佢地自稱中國、繼承傳統為前朝修史
以及利用漢人原有既天命觀，可能單純係方便治理

但重點係，佢地亦因此消滅唔到漢文明
呢點同中東數個大致上斷絕既文明就好唔同

"官話"其實包括北方一堆語言
而只有北京話兒化較嚴重(係受胡音影響)
但由文法、基礎字(天地人呢D)、分音調等去睇
語言學上無人會認為北京話係滿語分支

兩睇啦
你可以話係相互交融
但唔可以話係消滅
如果我哋今日係用滿族角度黎睇嘅話
我哋見到流行文化入面都仲有以清朝為主嘅宮廷劇
當年為咗方便滿族人嘅官話成為主流
我哋都可以話滿文明可以一直流傳
因為中國人口基數太過大
先至會導致每一個新政權或者或外來政權
都係吸收當地文化去治理
如果唔係大規模移風易俗 更改制度嘅話
只會搞到好多民變出現 王莽etc
所以與其話係中國文化改變佢哋
不如話係佢哋自願融入作為國策

你咁講都叫做好聽d
但講白啲官話就即係北方關外民族嘅語言大兜亂
唔算係傳統漢族方言
可以算係共用字體 但係發音語法上真係差好多
呢個我係同廣東話比 因為現時都好多人覺得廣東話最接近古漢語
btw我冇話佢係滿語分支
只不過佢嘅基礎就係外族入關溝通嘅語言

因為最無恥，偷生渡日

漢文化去哂韓國 日本
人地漢古書建築不比中國少
支那搞文革咩都消滅清光
得返啲殘體字 金韃虜語
多謝共產黨將自己文化倒退百年

一個語言既"基礎"之一係文法(最基本SOV定SVO)
所有漢方言都係SVO，滿語等阿爾泰語係SOV

之二係基底字(天地人日月之類)
滿語同漢語係完全兩回事

再分大D，滿語係綜合-粘著語(例如有時態)
官話同所有其他漢語一樣係分析語(無時態、詞格)

另外，廣東話係保留較多中古漢語特色
但一般認為更有古風既係閩南語

連登討論水平係
pr五毛熱狗分化撚
邊個講先 就win

你成日選擇性覆我
Btw 比史料你
粵語廣東話被認為是起源於公元220年漢王朝覆滅之後，當時長時間的戰亂令北方的漢人向南方逃離，由此將他們的古老語言帶到南方。
被稱作「官話」（Mandarin）的普通話，最早的紀錄則要晚得多，在14世紀中國的元朝。在1949年中國共產黨執政之後，普通話在全中國普及。
佢根源係外族政權

你D資料何處來？
是旦WIKI一下，都睇到，閩語個分類近上古漢語
粵語係近中古

另外，之前提兒化音，我都搞錯了
阿爾泰語其實無兒化音
呢個可能係北方官話自己變化既結果

又另外「官話」（Mandarin）
洋文MANDARIN唔係指"滿大人"
來源係馬來語，就係指官

其實會唔會其他文明都有流傳落去，但係只留低最有用既部份（例如數學，科學之類），文字流傳唔到，但係有留低智慧

咁點解無人講?
成日話印度咖喱印度咖喱, 我以為印度最值得人尊重就係咖喱

係就係梁啟超，但唔係飛機文
如果你有睇佢原文嘅話，佢呢段係講緊個文明嘅起源(四土先達爰濫觴)，而唔係吹奏佢嘅成就有幾偉大

就算係偉大都係概嘆緊年代久遠嘅偉大，你見佢係歌頌緊條河唔係歌頌緊成就

講到成就嘅話佢其實係下文有講到「大洋文明時代」

所以飛機文係啲後世不學無術嘅民族主義者寫，唔係梁啟超寫

係梁啟超1900年寫《二十世紀太平洋歌》時，邁錫尼文明同邁諾斯文明嘅考古發掘仲不為人知，邁錫尼文明同古典希臘嘅關係要到1950年代解讀左線形文字B先得以證實，加上希臘所以當時梁啟超對於古希臘嘅理解應該仲停留係古典時期，於是佢將「就中北辰星拱地中海，蔥蔥鬱鬱騰光鑱，岸環大小都會數百計，積氣淼淼盤中央」歸類為「內海文明時代第二紀」

另外梁啟超無用希臘而係用左「地中海」嘅另一個原因可能亦都解釋到點解佢冇將古希臘放係「河流時代第一紀」
因為希臘無大河，將佢放係第一段唔係好符合佢個「河流文明時代」、「內海文明時代」、「大洋文明時代」三段論

所以總結：
四大文明古國係出自梁啟超
但唔係用黎吹奏支那成就有幾偉大
而係講「支那文明好古老，但依家比西洋爬晒頭啦，你地仲唔急起直追？」

以一篇1900年並非出自專業考古學家之手嘅文嚟講，佢都算係符合果個時代嘅普遍見識
只係隨著20世紀更新嘅考古，有更多嘅發現修正之前嘅見解後，「四大文明古國」之說不但冇update，反而係民族主義盛行嘅中國甚囂塵上

因為人普遍無知同刻板印象

Google 下都懶

咪係
終於有人講
成班友咁狹隘，用18世紀先出現嘅現代民族主義黎理解n個世紀前嘅古代

你地真正應該批評嘅係現代嘅民族主義政治操作，而唔係呢種由n個世紀之前已經practise緊嘅identity

xxx文明xxx

另外成個post又一開始就已經distract晒

「文明」呢個字有好多唔同意思，你就咁wiki civilization/文明 都可以見到有好多含義
有廣義有狹義，有人分做物質文明同埋精神文明，有人當文明係先進嘅文化，有人就用文明嚟區別野蠻，講緊人類由野蠻進化到文明嘅過程

。 四大文明古國(先勿論係咪「四大」)入面嘅文明係講緊cradle of civilization(文明的搖籃)，講緊嘅係人類由原始嘅史前生活轉為細密分工嘅城市生活，講緊嘅係有冇文字，有冇細密分工嘅城市，甚至有冇廣泛使用青銅器，唔比一個清晰嘅標準跟本無從討論

。 「漢/中國/華夏/中華文明嘅流傳」入面嘅文明係講緊文化，文化呢樣野本身就好複雜，唔係三言兩語講得通，文化係一個群體共享嘅一啲行為、規範、知識、甚至信念，可以隨時間而轉變，但更加多係講緊identity，同樣地唔比一個清晰嘅定義跟本無從討論

所以「古文明嘅起源」同「文明傳承」跟本冇必然關係
而當講緊「文明嘅成就」、「文明嘅起源」乃至「文明/民族嘅演變」時已經係比較緊三樣唔同嘅野

后母戊鼎？

偷 呃 拐 騙 =漢文化 點會斷

其實係得文字傳到
禮儀 道德 學術 呢啲邊忽傳到

我好期待呢類認真學術討論post
但樓主真係好撚on9 完全唔理性勁偏頗
你都係收皮啦屌你老母

文革對中國文化破壞更甚於焚書坑儒

蒙古人都係漢人
遲啲連美國人都係漢人㗎喇

樓主依啲先入為主嘅題目真係陰功

你咁認真講而冇人理真係慘.

因為樓主一開始命題都已經錯到仆晒街, 又唔去定義咩叫文明, 淨係話人嘅文字仲流傳 = 文明流傳. "三千年前嘅詩經仲睇得明" 代唔代表當時o既文明仲傳到落o黎?

一兩個鐘姐 仲要半夜 邊有人咁快回應到
雖然樓主起點係錯 但引起到高質討論都幾好呀
你上面講得好啱 有質素嘅討論一定要定義咗先 如果唔係多數雞同鴨講

Wikipedia 都夠膽用
上面段字來自BBC

唐裝旗袍=滿人服飾
仲好意思話漢文化有承傳到
而家除咗文字基本乜撚都唔係

「四大」係大陸自己作，埃及文明丶印度文明丶希臘文明丶美索不達米亞文明幾時有消失過？

政府變回省丶倍制。

正確來講應該「周」文化，大倍份核心價值觀係「周朝」形成，而且「周天子」為中原地區「猶長」長達800多年比「任何」一個「專制一統」皇朝都長。

只有費拉化，冇漢化

曱甴呢啲低賤物種自恐龍年代已存在，因為夠賤夠不節制生育

膚淺D咁講:
文化就係:文字、語言、建築、飲食、工具、技能、技術、知識、習俗、藝術等
文字:大部分
建築:有少少 (風水) +有傳統觀念
飲食:傳統小食
工具:唔熟識
技能:時代唔同，需要技能不同
技術:失傳+因科技進步以失傳
知識:大部分保留
習俗:有部分 ，最少好多古代節日仲有
藝術:有部分 (山水畫,畫法 ,樂器等)
如果完全承繼就冇可能,
點解中國經過戰爭,仲承繼到,我諗一個大原因，就人數多，中國自古人數近乎長期世界第一

最緊係有人話自己承繼左，中世界大把人話自己係承繼羅馬,不過捱唔到今日，如果捱到今日，咪當佢係承繼羅馬.

而家咩年代，一天都係飛機，一街都係電腦
大陸仔打code都用拼音算數
新方塊字要入電腦仲要等更新，好似emoji 或者連豬新icon咁分批一批批咁推出，未更新就淨係睇亂碼或者一個四方格
根本電腦出現就判咗方塊字死刑，先進字母系統大勝，等遲啲google個廣東話輸入法再流行多一排，大家都明時我都轉打拼音算

中國計到老過古希臘文明係因為佢地計曬黃帝，夏朝呢d落去先有5000年。淨係計信史就得3000年，實際少過Minoan呢個第一個古希臘文明出現

支那仲有文化架咩，冇討論價值

人地既文明一樣有傳承落黎，其實中國朝代滅亡同人地d帝國滅亡差唔多

問題當地人民出現斷層冇傳承落黎，例如古埃及𣸵國後，再出現後文明不是源自古埃及文化,是一個新的文化.
原因之一
太多數當地人放棄本身文化加入統治者文化，甚至反對本身文化(例如五四運動)，最後小數人堅守本身文化直至失傳.搞到今日埃及人對古埃及文化近乎完全失傳.

依加嘅中國，其實都無咩漢文化

日本，韓國就仲保留緊漢文化得以保留其實間接證明到依加仲有用處

其實中國朝代滅亡同人地d帝國滅亡差唔多
1.中國人人數太多，統治者被同化(唐朝，北魏，清朝)，
應該說融合左，文化互動影響，形成新的文化，但源自舊文化.
2.統治者文化唔適合當地，例如清朝遊牧文化，入主中原後被因環境自然消失

其實中東d文明咁近，點解唔係幾個文明互相交流，形成新文化，而係滅亡左

打飛機極致

漢文化無哂架喇 呢家只有支那核突 style

清朝如果放係世界史，而家學術上講佢內亞帝國既性質，中國地區只係管治一部分，傳統中史觀念仲適唔適合？

中東文化無𣸵亡
影響深遠到極,宗教發原地.

是不是傳統中史觀念,我覺得感覺良好問題，會無視學術機構
如果有一天內蒙古脫離中國,中國恨蒙古人，中國歷史將元朝變成侵略史.
但係滿州人已經滅亡左無得反對，中國人會繼續當係傳統中史

滿族未滅亡呀

咪大大個八旗文化同富察係度

外族侵略滅國你都計，咁唔怪得漢文化一直流傳

入四大, 希臘日本都輪唔到大陸啦

比五胡屌撚到漢語都失傳埋

講文字流傳不如文字活化石東巴文仲好起碼人哋真係沿用象形文字
自封四大真心柒

揸撚住梁啟超啲維穩/打丁論述黎J仲要屈人盲反